\documentclass[11pt, twoside, a4paper]{report}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\renewcommand{\thempfootnote}{\arabic{mpfootnote}}
\begin{document}
\part{La taxonomia de un gato doméstico}
\chapter{Las tres primeras divisiones}

La taxonomía es, en su sentido más general, la ciencia de la clasificación. Habitualmente, se emplea el término para designar a la taxonomía biológica, la ciencia de ordenar la diversidad biológica en taxones anidados unos dentro de otros, ordenados de forma jerárquica, formando un sistema de clasificación.

Las tres primeras divisiones para clasificar, por ejemplo, un gato son: 

\begin{itemize}
\item Dominio: Eucarya
\item Reino: Animalia
\item Subreino: Eumetazoa
\end{itemize}

Referidas a: organismos celulares con núcleos verdaderos, capacidad de locomoción, consumen oxígeno, nutrición por ingestión, reproducción sexual y desarrollo embrionario, presentan tejidos, órganos, masa corporal, etc.
\section{De forma más anidada}

Las siguientes tres divisiones son: 

\begin{itemize}
\item Filo: Chordata
\item Subfilo: Vertebrata  
\item Clase: Mammalia
\end{itemize}

Debido a : existencia de cuerda dorsal, columna vertebral, ser mamíferos que se caracterizan por tener glándulas mamarias, pelo y mandíbulas.

\subsection{Aún más anidado}
Las siguientes tres divisiones son: 

\begin{itemize}
\item Subclase: Theria
\item Infraclase: Placentalia
\item Orden: Carnívora
\end{itemize}

Porque el embrión se forma en el útero materno, las crías permanecen en el útero materno durante largo tiempo y los molares están adaptados para el consumo de carne.
\subsubsection{Anidadísimo}

Las siguientes tres divisiones son: 

\begin{itemize}
\item Suborden: Feliformia
\item Familia: Felidae
\item Subfamilia: Felinae
\end{itemize}


Debido a su  anatomía felina, estar entre los grandes y pequeños félidos y ser incapaces de rugir.

\paragraph{Al final de la clasificación}

Las siguientes tres divisiones son: 

\begin{itemize}
\item Género: Felis
\item Especie: Felis silvestris
\item Subespecie: Felis silvestris catus
\end{itemize}

Porque son Linnaeus, gatos pequeños y finalmente, esa es la denominación de la Comisión Internacional de  Nomenclatura Zoológica

\subparagraph{Finalmente}

La clasificación de los gatos es un ejemplo de la organización jerárquica de las ideas, ¡y ya podéis ver lo útil que es!





\newpage

\begin{itemize}
\item Pan
\item Leche
\item Huevos
\item Carnicería:
\begin{itemize}
\item Pollo
\item Jamón serrano
\item Hamburguesas
\end{itemize}
\item Refrescos
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\item Pan
\item Leche
\item Huevos
\item Carnicería:
\begin{enumerate}
\item Pollo
\item Jamón serrano
\item Hamburguesas
\end{enumerate}
\item Refrescos
\end{enumerate}



\begin{description}
\item [Pan:] comprar en la panadería
\item [Leche:] comprar en el supermercado
\item [Huevos:] comprar en el supermercado
\item [Carnicería:]\hspace{0pt}\par
\begin{itemize}
\item Pollo
\item Jamón serrano
\item Hamburguesas
\end{itemize}
\item [Refrescos:] comprar en el bazar
\end{description}



\newpage

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Este texto tiene dos notas\footnote{Esta es la primera nota} al pie de página que, gracias a \LaTeX{}, se numeran solas\footnote{Esta es la segunda nota}.
\end{minipage}


\newpage

\begin{tabular}{lccc}

      País &      Total &     Perros &      Gatos \\

    España &       3000 &       1600 &       1400 \\

    Angola &       5000 &       3000 &       2000 \\

   Hungría &       3200 &       2800 &        400 \\

      Perú &       1300 &        400 &        900 \\

\end{tabular}  



\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
\hline
      País &      Total &     Perros &      Gatos \\
\hline
    España &       3000 &       1600 &       1400 \\
\hline
    Angola &       5000 &       3000 &       2000 \\
\hline
   Hungría &       3200 &       2800 &        400 \\
\hline
      Perú &       1300 &        400 &        900 \\
\hline
\end{tabular}  

\newpage
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}
\bibitem{Mathews, Fink}{\bf Mathews, J. H., Fink, K. T.} {\it (2008) Métodos numéricos con MATLAB, 3ª edición. Prentice-Hall.}
\bibitem{Faires, Burden}{\bf Faires, J.D., Burden, R.} {\it (2004) Métodos numéricos, 3ª edición. Thomson.}
\bibitem{Mantilla}{\bf Ignacio Mantilla} {\it Análisis numérico.} Universidad Nacional de Colombia
\bibitem{Kreyszig}{\bf E.Kreyszig} {\it Matemáticas Avanzadas para Ingenieros. Limusa, México.}
\bibitem{Zapateiro, Fernandez} {\bf Zapateiro, J. V., Fernández, V. O.}{\it Análisis numérico. Notas de clase. Uninorte.}
\end{thebibliography}






\end{document}
